蕭美琴自稱「駐美大使」 胡錫進警告軍事行動將升級

台灣駐美代表蕭美琴近日將自己的社交帳號Twitter簡介，更改成「台灣駐美大使（Taiwan Ambassador to the US）」，引起外界關注。她周一（21日）在社交網站Facebook指，自己與美國政府機關互動的正式職銜，仍然是「台北經濟文化代表處代表」，而Twitter簡介的「Ambassador」並非美國官方目前所承認的稱謂。大陸官媒主編胡錫進則警告美台停止勾結，否則大陸的軍事行動必將繼續大幅升級，直至攤牌。

她表示，簡介上的「Ambassador」不但是對現有工作的形容詞，事實上已成為許多美方各界友人稱呼她的方式。雖然並非美國官方目前承認的稱謂，但她在美國代表台灣，實際工作與各國使館無分別，工作量以及與美方互動頻率，甚至比其他國家大使的業務更多及複雜。

蕭美琴指出，7月底到任後一直努力跟各界接觸、溝通、爭取，盼改善台灣長期在國際上碰到的不公平待遇，而在代表處各人的努力下已有所進展，美方對台灣的訴求亦有更多的正面看待。

針對近日解放軍在台海進行高強度演習，並罕見地派大批戰機飛近海峽中線，胡錫進認為，這說明解放軍已有能力在極短時間內動員組織針對台灣的軍事行動，表明大陸不再容忍美台用切香腸的方式提升勾結。

胡錫進指出，大陸全社會已對台當局失去耐心，普遍認為需要給島內台獨勢力一個根本性教訓。他警告，如果台方敢開第一槍攻擊解放軍戰機，那麼解放軍就可以對台開展毀滅性打擊，把解決台灣問題推向新階段。

source :

他警告，如果台方敢開第一槍攻擊解放軍戰機，那麼解放軍就可以對台開展毀滅性打擊

人垛講撚到明唔會
即係又笠水

如果比我開post
我一定唔會用“自稱” 呢個負面詞
應該係蕭美琴正式於Twitter 正名為註美國大使

不過佢自己Twitter 又講左未轉官方title 所以暫時唔出post 住

好似毒撚係咁同條唔so佢嘅女講叫佢停止勾佬一樣
但其實條女只係正常social
曾經同條毒撚打過下招呼咁，佢就以爲自己係佢條仔

即係暗示準備建交

年青人，你們不要小看中共，别對解放軍掉以輕心，解放軍是非常優秀的軍隊，從來不打準備不足的仗，戰前一定花時間做好準備，你們年紀太細不知情，我大概12，13歲時，便聽到解放軍準備攻打台灣，到我現在40歲了，仍未開始打，準備了28年還未準備完!!比勾踐卧薪嘗膽還要厲害喔!!

呢種軍事行動？

關你撚事咩支那報紙佬

打啦仆街

會掟飛碟GE狗

呢條友日日都係到打飛機

摵時潘打得佢好